買樓有咩成本？

我見住個度960萬左右3房550呎

樓價9,600,000

Stamp 360,000
Agent 72,000 (0.75%)
Renovation 300,000
按揭保險 190,000
律師20,000

即係一開波要洗94萬

首期1,920,000
借7,680,000

供27,500
管理費2,000
地租差餉1,300

即係一個月31,000洗費，入面16,000係本
實質支出係15000岩唔岩？

即係要拎300萬出來再每個月俾31000先可以自住

租盤其實都係18000
租好定買好😅

睇你賭唔賭樓價會升

如果一直橫行呢

好似講到首期俾完消失左咁

有公屋住邊個想上車

輸供樓利息，差嚮，管理費

咁即係利息+雜費平過租就贏啦

一直橫行但其他物價上升=樓貶值
橫行是所有或大部分野都橫行才算。

買賣印花稅 佣金 按保都係成本
果啲都要計

仲要計通漲同去到中期開始還息小好多⋯

同時再睇你租完之後剩多嘅錢做咩投資

問得呢啲問題都唔care生活質素唔care將來生活㗎啦
邊度平邊度冇負擔咪住邊度囉

貴價樓好似租抵d

首期同供款你賣樓係收得返喎
你租就純支出
邊有得咁比架

一陣大把公屋友入黎幫你擔心供唔起層樓

按揭保險要一次過比晒？不嬲都係加借

律師費2萬？！你搵Deacon？！

不過9百幾萬都唔係上車盤，你要上車都唔會搵9百幾萬

覺得唔抵覺得吃力就買間細啲遠啲舊啲啦

保費正常都有6~7折 唔會要19咁多，裝修正常唔止30 🤣

另外供款 而家息口低，息約供額1/3 當1萬， 一年最多可扣稅額10萬， 正常幫你慳到萬幾蚊稅，除開12月每月都過千

租18k,淨支出
買，每月淨支出你當13~14k

最起碼樓價要唔跌先收得返，但可能輸通漲
如果係借9成嘅利息佔供款都唔少，仲有差餉地租管理費
再計埋一開始嘅幾十萬stamp duty，其實都無咩jetso
都未預屋苑大維修要夾錢果d
除非樓價再升兩成以上，否則都唔係好so

佢3房550尺私樓只預$30萬裝修真係笑咗

裝修要幾多架？

你係咪全爆先？

通漲？樓價升都係因為通漲，輸啲乜

唔知通漲會唔會導致租金上升呢

定係租30年樓？退休之後繼續每個月比萬幾蚊租樓？

30年之後我有間full pay樓，你呢？

地板應該唔洗

我都有樓，我客觀陳述事實當然你可以覺得買樓一定贏啦

律師洗撚20000蚊咩

地板唔駛即係水電果d都唔改咁你油下牆身咋喎

租樓睇短線唔會輸
但會比人加租/租約完業主賣樓唔租比你
尤其有小朋友, 搬屋/搵屋真係好撚煩
又要比錢, 又要用時間
呢D 都係成本

橫行未買囉

小朋友轉校都要搬架？

實升
揸夠10年又一個double

到你老左 無業主會肯租比你住
就算加錢都唔撚租

我都係陳述客觀事實

買樓都唔係兩三年就會沽嘅嘢，你攤長黎睇，印花稅同維修呢啲根本就係微不足道

2020年全年經濟停頓，樓價只係跌零點幾個百分比，真心唔明點解要睇淡

因為樓上有人講樓價橫行，我講嘅野都係base on樓價橫行嚟講
但我又真心唔覺得樓價會再升好多，而家又傳中央有心想攪掂香港人住屋問題，本身樓價又已經超過香港人嘅中位入息好多，預期黎緊幾年都係橫行多，最多都係升dd

有小朋友你既時間會少好多
到你就小朋友果陣你就明

咁我都同意嘅，始終政治同經濟環境都開始唔同

但又咁講，我哋而家喺無限QE年代，與其睇住啲錢貶值，不如買樓收租好過

如果有能力，我個人意見係點都唔會租樓，一定係買樓

樓巿冇人做put冇人沽空
只會不斷升

供完鬆動既咪供 要死慳死抵先供到就租

買樓仲要睇下你買邊款樓同係咪target 3-7年後換樓
如果買咗納米樓or 4-5m嘅幾十年樓齡上車盤，5年後如果平手贖番層樓都無咩jetso，如果樓價跌咗可能要被逼繼續住落去添當然自己收入如果大幅增加咗就無野好講

輸通漲？
贏通漲喎
供樓有cap
今年月供3萬
10年後可能都係供3萬
但你人工物價正常都會升

講到人地筆首期唔買樓就放係到發毛咁

樓主應該兩公婆供，好好多
單身真係唔知點⋯

按保落埋去Loan唔洗額外比 ，律師費肯定可以10000內
其實冇乜得減

Shhhhhh

租都可以扣稅，公司肯做就得，都應該減返18000 * 0.17 先可以作準

岩呀，如果輸埋個首期就搞笑

又係呢啲租 vs 供嘅討論，永遠唔會有答案
你有錢你覺得OK咪買囉
咁可能你想攞啲錢去投資，你咪唔好買去租。
各有各選擇有咩好坳

睇你想唔想留係香港姐

無架
房屋台只可以買樓先算投資
買其他野都係賭錢 一定輸
所以只有買樓 vs 全cash放係銀行 兩個選項

一講完有其他方法同好多選擇
可以慢慢分散投資增值/收息
就會屌你話你以為自己係股神

買樓佣唔係1%咩？
1千萬既樓, 至少預$2500-$3500K管理費
地租差餉預$2000

咁佢首期都可以做其他嘢嘅 未必會跑輸香港樓
我自己做建築 只能夠講好多發展商都睇淡

想知邊度9.6M樓收18K租咁平

拿
你咁講又會有好多人屌你話邊有咁多股神
只有買樓係必賺不賠
拿d錢去買其他野就實輸
再講就叫你貼倉貼身家

$9.6M 樓只係租$18000?
$14,700實收, 即係1.8%yield,
Are you sure ?

我都係睇淡，我買樓自主嘅原因只係唔想係牆身鑽個孔都要問過業主

股都有安全玩法嘅
債又得
生意又得
有錢大把野可以做啦 點解一定係樓呢

搬屋唔使錢？
業主加租唔怕？

租既話你無得大裝修整靚間屋變成100％適合自己

買既話你任整都得

剩係呢樣野都大大影響生活質素

差唔多 我住市區私樓 1100尺 大概$12M樓
租都係$22000 有咩出奇

其實你買左樓都應該感受到
每月雖然供萬幾蚊，但息佔一半，所以每月實際支出都係息個個數
但租就係租，每月租金就係支出
如果你目標係住一兩年，梗係租嘅總支出少d
即使你話4-5m幾十年嘅上車盤
月租都9000-11000，同你供個錢都唔係爭好多

升左或跌左，再算啦，睇跌咪租，睇升咪買
但睇橫行嘅，買同租都唔會爭好遠啫

shhh乜撚

有個1歲小朋友所以諗買
但係買完讀書又可能唔岩區

所以唔買都正常嘅 畢竟租值咁低 股市又旺

點解買樓要30萬裝修，但係租樓唔洗裝修？

樓唔升而物價升，依個可能性有幾大？

想問加借按保係咪都會有折？

960萬得580呎
我都係繼續住大西北樓

租樓你會裝修既咩😂😂😂

咁樓上有人假設樓市橫行嘛

我屋企但有層438尺租緊比人收緊24k
值9.5m

就算橫行長遠來講都儲左錢，租就可能平小小，但真係純支出。

無得All in Tesla

你賣完層樓，唔洗買返第2層?
唔洗住? 點叫收得返 ?

自住樓的話，買同租都係純支出

買定租，決定應該按照本金同兩者現金流既機會成本

如果租樓，所慳既本金(首期同費用)&現金流投去投資 最後create得個樓價

點解要買樓

你地成日用買樓等於投資，層樓會升既前題下去比較既話

咁租樓果邊都要假設佢慳返既錢係拎去投資

咁先叫比較

點解按保要加借蝕息呢？

手緊？定係有咩因素？

租樓你識去買間人地裝修好黎租黎住，點解買樓唔買一間裝修好既樓？

如果租樓，所慳既本金(首期同費用)&現金流拎去投資 最後create得多個樓價

54蚊呎
出面大部分樓都係40呎租左右，你新樓冇計
我呢個都18000-19000租到荃灣樓

都岩既
裝修好通常price in 喺樓價
租可能差1000

買完係你 租一世都唔係你 幫人供樓

老老實實，要計應該用返香港樓巿近十年平均升幅再同一般投資巿場既回報比較

買左錢梗係你架😂😂😂冇人話唔係
要俾多300萬同31000一個月

嘩香港永遠奇蹟上升週期？

重點:睇你有幾多年命

樓市升幅根本唔多，回報高係因為杠杆

17年之後回報比股好嘅樓得一線中國樓
17年後債樓都唔掂 世界重心去曬股票

唔係你想點比較

一定係啦

不過真心想請教下，股、債有邊樣可以十倍槓桿，而且只係收你1厘多啲，仲可以借足30年

有時好多人自以為好聰明，以為股、債可以做到8-10厘年回報。但又有冇諗過，如果純粹以本金去計算，連埋按揭利息，租金實際回報都唔低

不過連登仔個個都係股神，就連巴菲特都係廢老，我都係返出去先

2010年 標指ETF VOO 大約$110, 現價$358
唔計派息
2010年到宜家個回報係 225%
ps. ETF係可以月供
唔洗咩高技術
唔洗又話邊個咁醒可以炒波幅

2010年 中原CCL 大約 70, 最新 177
唔計租金回報
2010年到宜家個回報係 153%

我都唔明，明明睇淡，發展商平均買入樓面呎價都不斷升，計埋建築成本都成兩萬蚊呎

真心覺得而家啲發展商係搞手但求打個和啲frd

信週期囉 香港擺明衰落緊 你買股都唔會買香港公司啦
香港樓市根本行緊日本同美國嗰條路 個個就淨係睇以前咁短嘅數據就覺得港樓一定係一尾升
我自己做建築 個個地產商都睇淡
以往大把金融危機之類 個市仲差過依家
啲發展商個個sh 點似依家個個打大折出貨
你估真係益你咩？
中共港共日日放風話香港問題=房屋問題
前排大陸又搞三條紅線 啲地產商仆直
香港嗰啲你估唔驚？ 個個即刻去外國買地啦
你地覺得以香港政經局勢 啲樓仲可以升幾耐？
買港樓不如買大陸樓好過啦

你覺得港樓包升咪係
我自己就買美股+外地樓嘅
因為係香港做建築 知啲發展商都睇淡 廢時買

咪撚spin啦, 快啲答我啦, 邊度9.6M樓收18K租咁平呀

有筆本你會手痕 參考下大時代第一集月。
財演沒有告訴你：
投資會做大戶點心 7~8成人蝕本。贏一次唔代表次次贏。
可能你覺得自己人中之龍/我阻你發達既。

當你識得玩個遊戲，你就會知道買樓唔係純支出

首先樓價升，你可以套舊錢出黎，呢個係可以製造現金流之一

其次係每兩年轉按一次，銀行平均有1.5%-2%回贈比返你，假設你借5球，每兩年就可以攞返7-10萬回贈

成日都話，你有乜嘢投資，係可以以低息借足30年，仲可以leverage 10倍？

你買騰訊匯豐都唔會10倍槓桿借足30年啦

係啊 佢地啲project都未必執到Double digit
志在融資 搶地段 養人
好多都shift重心去海外project啦
投地都係大陸佬參與多

唔關小朋友讀書事
係搵屋搬屋好撚煩，要用好多時間
你有小朋友時間仲少
再搞呢d 野要請假先掂

市區1100呎得12m？

唔升/微跌都係買樓贏租樓

真 供樓其實=儲錢 係有部分係息咁解

我睇你上面回咗幾個post，你嘅論點都係你做建築

我比較相信數字，2009年美國開始QE，直到2015年，總共印咗萬幾億，香港中原指數由50幾，大升至15年130幾，差唔多3倍

2020年美國為咗救經濟，幾個月之間印咗3萬億，無論港股、美股，都食咗春藥咁爆升

根據經濟理論同以往嘅經驗，股係行先過樓，相信不久將來，我相信樓就會有唔錯升幅

夠唔夠數據support? 建築佬

十幾萬分30年還，按揭息率below 2厘，蝕息？

你知唔知咩叫cash flow？

Leverage 10倍仲要冇margin

唔洗咁無禮貌嘅
市場無對錯嘅 啱咪買唔啱咪唔買囉 永遠都有人睇淡睇好嫁啦 我無話埋樓錯 的確係好好嘅槓桿 但只係想帶出唔買都可以有原因有自己玩法姐
倒轉講 無人買樓我連一個月幾萬蚊糧都無埋

好多agent負評
但其實真係唔抵買
就算你買黎收租都有好多雜費要比
其實點計都唔值得

咁你又啱，個個買樓邊個幫我供

岩 1蚊都係cash flow
十幾萬呢個咁大既金額當然要借足30年啦

等我日後買iphone同sales講分2年期 等我有多D cash flow先

係啊 市場就係咁運作嫁啦 各取所需 有自己價值觀同living style

1蚊同十幾萬比

十幾萬，連登股神年回報起碼10%，一年就多萬幾蚊

Iphone? 無本事唔夠就唔好買啦

連登真係好多不學無術嘅小朋友

連登唔多小朋友多咩？
上連登 勿認真

成本係今世要做狗

係囉 我呢個小朋友 買電話又唔用分期 按保又一炮過俾十幾萬

我以1蚊比喻十幾萬唔算係一個大數目
你又唔明我講乜

岩呀 我呢D連登小朋友講既野 你呢位大富翁又點會了解呀

好叻叻呀，一炮過比曬按保

荃灣西自己睇下
20年樓係咁上下

你唔話你一炮過比晒按保都無乜嘢，你仲要大大聲話你自己一炮過比晒

即係唔係想話你蠢，只不過就真係好撚蠢

我買兩次樓，兩次都比四成，按保都慳返

而家教精你，下次比四成，唔好嘥十幾萬比按保啦

露左底
又一個冇樓租租教人買唔買樓

咁樣講如果2018年買我呢個單位，應該帳面平手或者微賺20-30萬
但係計埋洗費應該蝕？

公廈三寶？

其實你知唔知一個有份正常工既人都借到十幾廿萬。。。。。。。。

你睇呢舊錢真係睇得好重

加油 祝你早日搵大錢

正 又有罵戰

其實你知唔知廿萬借足30年2厘，計埋比你每個月只係供多$740

真心，比心機供，快啲甩咗個按保

岩呀 你都快D去借呢廿萬 錢搵錢 成為第二個巴菲特

原來你閱讀障礙

上面咪講咗，我6成按，唔使比按保ga

我叫你借20萬呀 因為你睇得咁重要 又話好低息 仲話連登仔講10%回報

點解仲唔借 唔一定要買樓先借到 你6成按揭 玩加按都得啦 唔通你有錢都唔賺 仲要教我去賺？ 真係搵夠想比人搵下？

淡友咁多年都係果幾篤屁

係唔信邪 要同樓市對賭跌

你係咪比人串到傻撚咗？

邊間銀行可以借o loan 20萬分30年還2厘息？有嘅話我真係走去借呀

你再講就再自暴其短放過你啦

等睇差餉單/10萬credit card/鬥靚仔自拍 新聞做背景

一定要分30年還？ 你好手緊？

可能50年+ 單枝樓

哦

睇你有無打算長留香港 / 下一代了
如果無的話 的確租樓都ok退休時就申請長者特快公屋
但係有的話 有層樓就係最大的資產

山旮旯到 朗逸峰1,088呎 都要 $24,500

連出名多假盤既House28都幫唔到你

其實綠楊/愉景/荃廣/灣景都係咁上下

朗逸峰咪平囉$23呎

550呎wo

申請長者特快公屋

On9, 為拗而拗，關手唔手緊咩事。如果可以分100年，我都分100年去借呀。
個理由咪就係cash flow囉

MIXUP 左 另一個
"差唔多 我住市區私樓 1100尺 大概$12M樓"

唔好再嘈啦，條友on9無知識，唔好再教精佢袋錢落佢袋

我意思就係話 十幾萬算唔上D乜野cash flow

正如你都唔會借一萬幾千分30年還啦

可能有人會既 因為手緊

我自己就炒股錢就炒股錢 買樓就買樓錢

我唔係有錢 但未需要用plan黎買樓既錢去炒股做cash flow咁慘 同時亦唔會用炒股錢去買樓

即係而家3年後冇升過，又有機會揀多次，租左3年樓應該都冇worse off 到？

租樓要預2年搬一次
裝修未必自己鐘意

大把人得一層樓，到咁上下又加按搞生意，1開2，投資買股，治病應急，租樓做到？

最好笑係
我話iphone 免息分期 你就話on9
借錢要比息就話抵

究竟免息抵d 定 低息抵d

請大師出手

理性討論，按保唔加借埋其實係同本身高成數按揭個操作有茅盾
你有錢，唔擔心cash flow，咁應該直接唔做按/做低成數
你同我一樣係基層市民既話，只有有限既現金，做高成數係為左減低首期支出，留錢旁身，咁有得借一定借埋；你選擇得按9成，但又要自淘荷包比按保，咁點解唔直接按8成半？特登比MC賺你錢？

咩樓可以十幾萬當半成？

呢個係例子，你要準確既我改返。
當800萬樓，咁20萬按保選擇唔加借；點解唔做8成8按揭？

舊樓
26年樓
西區

你講得啱

想問野俾人騎劫左個post😂
數字上岩唔岩？😂

因為諗緊有咩隱含開支冇計到

真心唔好同佢拗，因為你唔會拗得贏一個戇鳩仔

我講cash flow，話借20萬分30年還，每月比$740，你手頭上已經多20萬流動資金，佢都係不斷問點解唔乜乜乜點解唔物物物

根本呢啲人無學識無知識，連common sense都無，何必再同佢再玩泥漿摔角，佢話咩咪咩囉

btw 你睇下幾多人反駁佢而唔係反駁我就知咩事啦

係房屋台開post問租定買好
預咗會變罵戰
因為只可以跟叫Gogogo
買一定贏
租一定輸
完

對唔住，咁我收聲

唔好意思，我都有份騎劫你
但我唔係好追到你問緊咩？咩微賺20-30萬？有提過買入同賣出價咩？唔好意思我唔係太搵到答你唔到🙇🏻‍♂️

你計埋數比佢睇佢都扮睇唔到

同埋我想講返，你講得好啱，啱啱上車大多數都係緊緊夠錢，好多人都係得一球鬆啲就上車，9成按連埋印花稅佣金雜費都差唔多用晒夠錢，唔會有人醒到一炮過比晒按揭保險，稍為用下腦都會加借

有錢都攞黎裝修買傢俬電器啦

按保唔係甩咗有得退返錢咩
做乜要一次過俾哂

再講落去，條on9仔就喊架啦

唔好再踩佢啦，做下好心

你呢堆都唔只廿年樓, 比啲提示啦

我舉埋例比佢

免息分期 佢話on9

低息貸款 佢話抵借

請問上面幾位巴打點睇

簡單問
唔好諗opportunity cost 拎錢去投資

如果3年前我920買左呢個單位
今日成功950萬賣返出去
我自住左3年
當我冇俾錢裝修同維修
我賺蝕幾多？

現實係我用左18000租左3年😂😂

正如有人會一次過比哂唔做mortgage
人哋大把cash大把錢
我哋依d舊人先要錢揾錢

你手緊咪要個十幾萬囉

分30年還幾萬息

窮人

3年內甩先有得退，同埋退得15%
自己一次過比同埋一次過加借去比都一樣有得退

550呎/18000啊
唔係1000呎
樓上有人mix up 左
其實都係$32呎租，係平，但係唔算誇張啊

你講得啱！

首先你借幾多成先 同埋幾多年內先有得退 你知唔知 唔好講到30年後都有得退

人地有錢鍾意上mc 但一炮清按保咁無計

三寶未到廿年, 爵悅庭有款最接近550呎, 不過又未到9.6M

免息分期，比我會照分呀，我係窮人呀
但你用電話幾千蚊同人十幾廿萬比，我就認為唔太對等

巴打你真係好心機

我都覺

if(比得起又供得起){
buy
}else{
Not buy
}

有能力咪買樓 無能力咪租樓 假設有住屋需要

呢個世界咩都穩賺 0風險 咁應該無窮人

老婆無高潮又係窄d

3年就賣，樓價帳面賺30萬，實際係蝕到仆街
印花稅比左30萬，按揭息3年大約30萬，佣金加律師費一買一賣20萬，即係80萬，減返賺既30萬，大約用左50萬
租3年用64萬，但有起碼200萬本身既首期比你投資

結論：如果真係得3年時間，我就寧願租喇；買樓應該睇長線

iphone一部都過萬wo 買埋比家人ok?

到時你可能又會話 幾萬唔係咩大錢

屌 十幾萬就係 幾萬又唔係

十幾萬要比息 可以借

幾萬免息 就唔可以借

算啦 樓上又會選擇性失明

多謝🙏😂😂😂
其實就係想問呢d

呢下係你搬龍門喎，不如你而家改口話要買100部iPhone 用來開電話舖？
成100萬喎，免息分期都on9呀，樓上你地係咪選擇性失明？

算啦巴打

同埋都冇人講過免息唔借得 條友一直都打緊稻草人

大佬呀 我冇搬龍門 咁我真係家人女友都用

係我用samsung s20渣

自己舉自已個實例又屌

samsung 我full pay的 如果唔係又加6 7千

你睇下個P牌前幾頁點答先啦

我話分期 佢叫人唔好買 但又要講cash flow

係呀 個P牌on9仔黎 你講啲野完全冇錯 支持你

係囉，我都覆佢我自己會做免息分期，免息分期一d都唔on9

如果用按保 3年內諗住賣出去唔好諗有得賺
按保，稅，裝修連雜費佔10%樓價左右。 升唔夠10%放基本上輸梗

我唔係話你 我一直講緊P牌仔 定你唔記得轉AC

你以為被圍插？其實所有都係我既分身

最新風向

借錢要借盡
借得少係你on9

借7成係柒 點解唔借9成 反正要俾按保 同咁低息
借9成就借埋按保 因為都係低息

之後攞去投資 包賺
之後攞去裝修買家電 就算夠錢都要借

就算你唔等錢洗都要借

買樓點會係純支出

買樓咪投資囉

為拗而拗有咩意義啫

好啦好啦，你當我係分身啦
同你講道理，又話我係分身

咪一開始講左，你唔等錢洗，緊係唔借足，借6成咪得，唔洗比按保；你借得9成，即係你內心都想借多d(咩原因都好)，點解又借d唔借d？唔係唔得，有茅盾姐。

好似抽新股咁，你抽100手，有錢緊係可以現金抽；但明明比10手現金+百幾蚊息就可以抽到100手，咁點解唔借？

我意思係，唔係對與錯問題，係合理性既問題。明就明，唔明就算，我唔想玩膠亦唔想玩人身攻擊。

我都講緊道理呀

唔等錢洗點解要借按保先

話低息：
但我唔等錢洗 借咪要俾息囉

話一炮俾樓保不如用黎俾樓價：
咪一樣咁息口，加上又唔會3年內退保。

話用黎投資／裝修：
投資錢還投資錢，買樓錢就買樓錢。投資包賺？賺錢當然笑呵呵，輸左就係輸凸本身舊錢。裝修你地唔係計好數算買既咩？點解要用呢舊錢裝修？

話Cash Flow：
我唔等錢洗，點解要呢舊cash flow？
你會唔會借錢用黎擺然後蝕息？

呢啲係精明嘅分析

首先 唔等錢洗唔=好有錢

6成同9成唔會係爭按保咁少錢

我當你300萬樓
3成都成球啦

抽新股個例子係你覺得賺硬先抽
我唔想抽 亦唔覺得賺硬 點解要借呢

你借9成個按保費用同借8成8個按保同價錢？

如果你唔等錢洗，點解要借按保？岩，唔洗借，無謂蝕息
咁你都唔等錢洗，點解要做高成數借咁多？你淨低既錢又唔會投資，因為你話有可能輸，咁不如比多d首期好過。

按你個邏輯真係唔應該做高成數按揭

5年資深股民多少次贏緊唔走倒輸。唔明點解呢個地方講到買樓上車好似人血曼頭。想做大戶點心或者覺得阻人發達既隨便

200萬投資唔輸已經偷笑。

你理解錯，抽新股個例子賺蝕同個推論無關係
個例子係以一定要抽新股為前題，而目標係要抽100手
咁係有兩個選擇，1係現金抽100手；2係10手現金孖展抽，跟住以上迹繼續推論

不過另一樣野諗好耐
唔想有下代其實係咪唔洗買樓

你講得岩。6成同9成係差好遠
咁做7成囉
少d做8成囉
再少d咪8成半囉
如此類推
寧願自己比按保都唔選擇做低少少既按揭？理由係？

同埋，你會唔會係放大左呢20萬按保都衍生出既利息數量？

或者咁講，你會唔會買樓借盡做9成按揭，但唔係分30年還？分25年，或者分20年？為左咁樣省利息？
你話你唔等錢洗，月薪好高，分20年都輕鬆還，咁實得架，但你覺得係唔係明智既做法？

如果你答係既話，唔洗討論落去啦

時代唔同，而家買樓押咗2-30年嘅現金流，同我買嗰陣時差天共地，個人認為不值得押注落去，變數太多

我業主實際回報率只有 1.4%
(用佢買入價計嘅就 2.1%, 未計釐印及其他相關開支)

上年已經出現咗

首先係我都要有流動資金，我唔會用到1蚊都冇。
之後係 我問P牌點解要借按保蝕息
P牌話低息做CASH FLOW 仲話我ON9

問題就係呢度啦
唔夠錢比 或想套現 當然可以借
但好似我咁 乜都PLAN好曬 點解要借黎蝕息呢
跟住你地幾個就唔知頭唔知路 話CASH FLOW的重要性同低息點解唔借

但PLAN好曬 都要因為低息而要借？
再加上我再三強調，投資還投資 買樓還買樓 唔會亦唔好用凸 但你用抽新股呢d投資例子問我點解唔借。

最後，點解我一炮按保就唔得 反而按保加低樓價就得？ 呢個只係比例問題 有乜咁仲要？ 同埋有流動錢唔一定要俾曬層樓，我再講一次 最重要係睇你點Plan

人人擺錢既方法都唔同

我買樓時已經計埋按保係首期 但有人唔計

其實可以租新樓，尤其係大單位，業主租金回報特低

你間屋大啲，生活質素自然好，放按摩椅又得，餐枱原本6人變8人，冇蒸爐，變咗有 Miele 蒸爐 etc.

無得折牆呢

好有同感

當年買樓，有高槓桿，而家買10,000,000樓上已經要俾 50%..... CLS

我地既價值觀唔同 好難討論落去

或者咁講 a+b=5
你鐘意a係2 b係3
而我就鍾意a係1 b係4

各有各睇法

我都話，你冇錯㗎，咁樣做係唔明智之ma
同埋，點會蝕息，有ML戶口

私人講多樣野你聽

按揭回贈唔計按保

還樓價會回少左錢

唔係
老左做逆按揭 繼續出糧有錢洗

嗰陣兩公婆加細路，首期比6成，裝修就落重本，5年就供完，當然唔去旅行及高消費

(29%E5%BA%A7)-2%E6%88%BF_DAO863?theme=rent

p.s求其搵

然後屌宜家d後生一代唔儲錢/唔捱得/上車眼角高

仲有首期+雜費個舊錢拿去做定期賺到既息？差不多係2-300萬定期息？

你退休之後有地方住就得

只係同情而家後生一代啫

業主多謝你，幫佢裝修埋，兩年後收返黎自住先

幻想下你係業主， 會唔會租比70歲以上的人
會唔會怕佢死在間屋入邊

唔好當我傻仔，我都買過樓，我知道銀行回贈只用正常5成/6成按去計
咁關呢個討論咩事？800萬樓 按6成定按9成都係回咁多。
你打錯字定我get錯？

所以我一向都係希望樓價回調，等年輕人唔使咁辛苦為左一個居所啫！但不適合喺呢度講，好多aa 同業主狂咬

中介回贈

幾時幫佢裝修過

訂造嘅傢俬全部可以搬去我下一間屋

其實好多屋苑，有好多單位都係收租㗎，而家個業主要收返個單位我咪去同屋苑其他單位囉，冇問題

衣帽間又一樣size，衣櫃搬過去就OK ....

床，紅酒櫃，梳化，按摩椅，大飯枱，全部都郁得

同埋我簽咗超長死約

0.1-0.2%喎 20萬 計得$400
你又話你大把錢 手頭唔緊 計晒數 plan 好晒
家下你因為$400而要借足9成唔借8成8？

師兄，我諗我同你嘅理念有啲相似

我話會橫行，都俾班契弟追擊左好耐

其實就算我有幾層樓 (06-09買)，我都好想樓價回調，或者唔好升得咁癲....

居屋又唔起，後生仔點上車啫！

下 我本身冇惡意咁話你知有呢樣野既存在

你就起曬槓？

咁不如你話我知你個大計係點樣用同等價值慳到更多既錢？ 唔好同我講借錢投資呢d唔包賺既野

有同感，我一批老友記都希望樓價回調

因為宜家租金回報扣埋d物業稅/管理費/差餉/放租agent費
2%都唔夠
即係現價買來係想等升值
因為餉收租現金流根本解釋唔到點解咁都買
你話會橫行梗係屌7你啦
同埋橫行d agent點selld買家追入, 阻人搵食呀
叫返Gogogo啦

Exactly !

on9仔你唔撚知依度係邊度？

連登既樓都會drop to zero，所以供樓就好似掟錢落海ok?

私人講多樣野你知，就係你句「私人講多樣野你知」令我覺得你有惡意
如果你無呢句說話，我唔會起鋼，上面咁多個回覆我都無起鋼無人身攻擊，純粹大家舌劍一下。
你就咁話「其實中介回贈計按保，借多d回多d」咁咪得。又表達到自己意思，又唔會有睇少人既感覺。

我無大計，無話用借按保既錢去滾大佢。純粹講你個做法唔明智。
借左按保唔用，放返入ML 戶口，比返按揭等值既息你，抵銷返。變相有舊free money放左係度，就算無用淨放戶口都無蝕。但你比左銀行，就無左。
都話你無做錯，唔明智之ma
呢個位No offense ，你去搭巴士，入張$100落去，無錯架，你計好晒數，唔影響生活，唔會無錢食飯；但明明$10就夠.....但咁既舉動唔明智

算啦 條友唔識計數又未買過樓喺到鳩up

起完底就知佢係cctoy啲傻閪黎

咁我又講多樣野你聽
我選擇既係無ML但低息的按揭

所以你根本就係估緊我既個案

我私人話你知 係因為呢個係我個人選擇既原因 唔代表大家既選擇 而我既選擇係 一炮按保加無Ml但低息既按揭

最終回多左錢同俾少左息
所以我按保要分期絕對係蝕

其實我愈講愈多自己野出黎。。。。。

算啦 我唔係話我叻

只係你地唔清唔楚就代入人地既個案

我解釋埋點解咁做 同有乜好處

你地就只會起槓

我都唔知邊個先係傻閪

可能你地鐘意為左舊閒錢而供多d息
而我唔係

難聽D講 個舊錢無用時 供樓多D息 有用時亦都俾緊息 但個舊錢我真係無用

東亞所以無ML?
不如我講多樣野你知，其實一般人討論呢，就係講general case；你呢，就用自己，然後搬下龍門
一開始你就問呀P牌仔點解要借按保，人地話cash flow，呢個真係general 既答案，唔會話自己咩原因計左咩數，所以cash flow 好緊要；咁你又話自己手頭唔緊，唔需要cash flow
跟住呢講買電話個例子，我就話，電話幾千蚊同十幾萬數無得比；你又搬你自己出黎話要買埋比屋企人，所以買電話要幾萬
好喇，講general case 借銀行按揭有ML戶口對沖利息，你又話自己個戶口無ML(我信你無，我都聽過）, 所以唔岩你
你咁搬龍門法，點同你拗呀，我認輸喇

不如直接用李家誠去做counter example啦，都唔明點解要做按揭，李生都唔洗做

喂大佬呀其實無人想知你個個案，我地都係講緊「一般情況」下，做得9成就正路借埋按保
你有你原因唔借，fine. 但唔會係apply 起一般人度。
每個人都有自己既原因去做唔同既舉動，我都話你無做錯架，你自己計好你自己盤數咪得，但一般人黎講唔會係好似你咁

答埋呢次唔答啦

我係一個平凡人 做左一個平凡按揭 舉自己個例出黎話你知有乜著數

唔明有乜咁special 因為個plan係銀行做俾我 可能個plan係我獨家啦

點都好 我個PLAN因唔借按保而賺了雞碎
而你個PLAN就連雞碎都冇

講白d, 你同人討論緊一個議題時，不斷以「李家誠唔需要」、「李家誠唔會咁做」去駁人地個論點，有意思咩？講緊一般情況呀，李家誠係點關人鬼事咩。
希望你明白你點解會比人圍剿啦

咩叫一般情況？ 我好特別？ 個plan獨家？ 定我走左後門？

我就係一個平凡樓奴

ps: 一時話起完底就知我係無樓傻閪 一時話我唔係一般情況的買家 究竟邊個先係傻閪 你會唔會考慮對我道歉？

人地月入幾十萬唔明我地啲窮人點諗架喇

喂係我話你傻閪唔係康城巴打喎

同埋你既一般個案有冇數據支持？

50% 60% 定90%選你個方案

如果我係特別例子我諗我應該少於10%

希望你唔好鳩up

我個plan 就係賺得多過你
我有ML, 借左按保既錢放返入去，抵消返d息，即係免息借左20萬
另外，因為我借盡+借按保，所以中界回贈多過你
第三，我戶口多你20萬，因為我無自淘荷包比按保錢
最後，無ML既plan唔見得個息口會低d，做多幾個application 你就會搵到d又有ML又低息既plan

太亂了 承上文 你會否向我道歉？唔好一笑置之

ok 你又代入我冇格過價 同埋 我個plan當時係貴

不要太多FF

bye

除左東亞，仲有邊間按揭無ML? 數唔數到3間出黎？但係香港做樓宇按揭既銀行應該有18-19間咁上下（可能數錯既）

咁咪係囉，你咪又係繼續以自己作為討論中心囉，都話無人有興趣知你比人搵左笨，係講一般情況呀

你唔算好特別，但都係幾特別
特別在你借左9成但唔借按保，然後人地話一般情況下借埋著數d, 你就係咁搬個龍門去自己頭頂然後話唔借抵d, 原因係「我個case」唔借係抵d

有咩方法可以買股票槓十倍
幾吸引
想做

你計下條數來睇下
你借足9成買樓去放租的話 (你話要槓杆10倍)

每月收嘅租金, 要升幾多年先可以cover每月mortgage供款 (仲有計埋物業稅+管理費+差餉+放租agent佣+租客叫你維修冷氣聖聖嘅支出)
先開始有正現金流
而唔係每月收完租金之後仲要自己補錢落去, 實質變咗係負現金流

唔係個個投資鐘意買d負現金流嘅「資產」

銀紙貶值 贏通漲

呢個係我既睇法, 升要二手買家肯追價, 而家已經貴到有少少失衝, 有錢個d都想買新樓, 你舊樓想買家狂追價, 如果你睇AA俾你睇個一兩單新聞你就真係唔知市況, 你留意下既話, 就會發現細價樓升唔起, 無咁有錢個班係俾得幾百萬首期, 請問你想佢追得幾多價, 中價樓11M-15M, 要有最少6百萬-8百萬首期先上到車, 仲要夠高人工借到咁多錢, 呢d中價唔會咁易走, 而家有錢個d嫌你唔夠靚, 如果睇升又唔肯減價, 估計會橫行一段時間

你覺得自己攞住份mpf，個人資產實爆，政府會比你申請到公屋咩？

2人資產上限 $360,000

買晒實金咪得. 冇人叫你放錢係銀行

你漏咗放租時間及免租期，近排又去水喉要搭棚改隔氣，未計好運碰上租霸嘅成本

cap都可以升

順便申請高額高齡津貼，攞盡香港福利

但希望我有命到65歲時唔好申請以上福利

有冇住過酒店？係咪幫人供酒店？

買左都未必一定係自己既，中途供唔住就。。。。
好多人唔明買樓根本係孖展同玩大槓干行為黎

連登仔買樓一向full pay,供樓咁高風險唔會做

油個牆都係2萬銀以內既事

有膽炒gme/tsla
但到買樓就講風險

唔係調景嶺雙連單位 1430呎 大概$15M樓嘅 韓林兒咩

一定係租樓抵，唔洗計

其實扣埋管理費，組值回報連2厘都未必有，買來做咩？

Keep quiet

係 excatly

供樓又點大風險
而家做哂壓測計好哂數先上車架喎，除非做開個行唔穩定朝不保夕既啫，咁個d無能力就唔好充大頭啦

任何野都有風險，出街會被車撞，買樓都一樣會有
買樓槓干同孖展比較， 風險都差幾遠

計好條數，有能力上車， 份工又穩陣
計好條數，有能力上車， 份工又穩陣
計好條數，有能力上車， 份工又穩陣
自住樓一定要買， 可以幫你減少未來的煩惱及風險

最後一句
不能同意更多

有親戚原本手持兩個單位，單位 A 自住，單位 B 放租。佢見自己年紀開始大，就係退休前將兩個單位內部轉讓比仔女，再用兩三年「洗曬」舊錢變做實物資產，之後就排長者公屋。而家己上樓，仔女各自有層供完既單位自住